В данном разделе представлены изменения в функционале Настольного Приложения

!!! info "**4.5.2 (15.09.2023)**"

    **Исправлено:** 

    - Работа функции автостарта Настольного приложения восстановлена. Теперь если операционная система завершает работу с запущенным Настольным приложением, после перезапуска системы Настольное приложение перезапустится само.
	- Выгрузка клипов из Настольного приложения теперь выгружает все кадры, а не только ключевые.
	- Дефект, при котором Настольное приложение не загружало данные из облака при использовании режима "Приоритет локальной сети". Теперь в этом режиме не будет исчезать список камер, а также будет корректно определяться получение видео по локальной сети с устройств.
	- Ошибка, из-за которой статус устройства в облаке на экране устройств при просмотре содержимого DVR/VMS всегда показывался как "оффлайн".
    - Иные незначительные ошибки.

!!! info "**4.5.1 (15.08.2023)**"

    **Исправлено:** 

    - Прерывание трансляции после открытия следующей камеры из раскладки.

!!! info "**4.5.0 (01.08.2023)**"

    **Добавлено:**

    - Настройка детекторов камер:
        + в полном режиме приложение перенаправляет в Личный кабинет для настройки детекторов,
        + в ограниченном режиме приложение позволяет настроить детекторы движения, вторжения в зону, пересечения линии и звука.
    - Небольшие исправления для более стабильной работы Настольного Приложения.

!!! info "**4.4.0 (10.07.2023)**"

    **Добавлено:**

    - Увеличение максимальной скорости воспроизведения видео до x32 при получении видео с Платформы Видеонаблюдения.
    - Настройка скорости движения PTZ при выполнении команд по локальной сети.

    **Исправлено:**

    - Дефект, при котором Настольное приложение завершало работу при переходе на трансляцию камеры в Личном кабинете по ссылке указанной в «Информация о камере» если по умолчанию использовался Яндекс.Браузер.
    - Дефект, при котором одно и тоже устройство можно было добавить несколько раз в Ограниченном режиме.
    - Проблема с отображением кнопок «Сохранить» и «Отменить» при создании и редактировании сценария.
    - Небольшие исправления для более стабильной работы Настольного Приложения.

!!! info "**4.3.1 (09.06.2023)**"

    **Исправлено:**

    - Ошибка, из-за которой после переключения приоритета воспроизведения видео в режим локальной сети при следующим перезапуске программа инициализировалась некорректно и блокировала переходы между экранами.

!!! info "**4.3.0 (19.05.2023)**"

    **Добавлено:**

    - Проверка по кнопке «Проверить обновления» наличия новой версии Настольного Приложения, возможность сразу установить новую версиию Настольного Приложения при наличии. Также установка новой версии Настольного приложения может быть выполнена после выхода из Настольного приложения.
    - Возможность скрывать и отображать таймлайн на экране воспроизведениия трансляции с камеры в полноэкранном и обычном режимах.

    **Исправлено:**

    - Дефект, при котором Настольное приложение завершало работу при переходе на трансляцию камеры в Личном кабинете по ссылке указанной в «Информация о камере», если по умолчанию используется Яндекс.Браузер.
    - Дефект, при котором одно и тоже устройство можно было добавить несколько раз в Ограниченном режиме.
    - Проблема с отображением кнопок «Сохранить» и «Отменить» при создании и редактировании сценария.

!!! info "**4.2.0 (19.04.2023)**"

    **Добавлено:**

    - Поддержка работы с контроллерами SNR-ERD-4 через VMS в ограниченном режиме:
        - отображение контроллеров, добавленных в VMS;
        - новый экран для просмотра контроллера, на котором можно открыть привязанный к нему шлагбаум; 
        - возможность привязать к контроллеру одну или несколько камер, добавленных на тот же VMS;
        - отображение контроллеров, c которыми cвязана текущая камера на экранах просмотра видео с камеры и раскладки камер.
    - Добавлен параметр сглаживания (линейной фильтрации текстур) воспроизводимого видео. Параметр доступен в [настройках](../settings_app/index.md) приложения. 

    **Исправлено:**

    - Заблокированы кнопки настройки видеопотока для RTSP-источников при воспроизведении по локальной сети.
    - Утечка памяти при воспроизведении видео с RTSP-источника по локальной сети.

!!! info "**4.1.0 (10.03.2023)**"

    **Добавлено:**

    - Поддержка событий «Человек в кадре» и «Машина в кадре» для Полного режима Настольного Приложения для камер Dahua и Hikvision, которые имеют соответствующие детекторы и подключены в Личный кабинет напрямую или через VMS. **Детекция человека и машины происходит только при движении/перемещении объектов, в статичном состоянии объекты детектироваться не будут**.
    - Тревожные мониторы теперь поддерживают все доступные типы событий камеры (как в Полном режиме, так и в Ограниченном).
    - Увеличение производительности Настольного приложения для ПК со встроенными видеокартами, а также при декодировании видео на процессоре (CPU), т.е. при использовании программного ускорения.
    - Реализована гибкая настройка параметров дополнительного потока (LQ) для камер. Теперь для дополнительного потока можно установить кодек, разрешение, FPS, битрейт в зависимости от того, какие параметры поддерживает камера.

    **Исправлено:**

    - При изменении настроек и переходе из настроек на другой экран, для данного экрана применялись старые настройки.
    - Теперь невозможно указать дату и время окончания выгружаемого клипа позже текущей даты и времени.
    - Небольшие дефекты и исправления для более стабильной работы Настольного Приложения.

!!! info "**4.0.0 (12.01.2023)**"

    В данной версии изменений пользовательских функций не производилось, но **для дальнейшей корректной работы с облачными функциями, необходимо обновить приложение до данной или более новой версии**.

    - Переход на новый домен [lk-b2b.camera.rt.ru](https://lk-b2b.camera.rt.ru). 

!!! info "**3.12.0 (26.12.2022)**"

    **Добавлено:**

    - Поддержка событий «Человек в кадре» и «Машина в кадре» для Ограниченного режима Настольного Приложения для камер Dahua и Hikvision, которые имеют соответствующие детекторы и подключенных в Личный кабинет напрямую или через VMS. **Детекция человека и машины происходит только при движении/перемещении объектов, в статичном состоянии объекты детектироваться не будут**.
    - Возможность управления фокусировкой PTZ камер, поддерживающих данную функцию (Hikvision, Dahua).
    - Диагностика Настольного Приложения, отправка результатов диагностики через форму обратной связи.

    **Исправлено:**

    - Небольшие дефекты и исправления для более стабильной работы Настольного Приложения.

!!! info "**3.11.3 (27.10.2022)**"

    **Добавлено:**

    - Возможность приостановить загрузку клипа и возобновить его загрузку при необходимости (более подробно о функционале в разделе [«Клипы»](../video_clips/index.md))

    **Исправлено:**

    - Отсутствие превью архивных событий с камер.
    - Небольшие дефекты и исправления для более стабильной работы Настольного Приложения.

!!! info "**3.11.2 (24.10.2022)**"

    **Добавлено:**

    - Меню загрузки клипов внизу экрана и возможность управления загрузками (более подробно о функционале в разделе [«Клипы»](../video_clips/index.md)).
    - Отображение информации о камерах, подключенных к VMS в Ограниченном режиме.
    - Отображение камер, подключенных к VMS и DVR, в общих настройках Настольного Приложения.
    - Очистка кэша в запущенном приложения при нажатии на кнопку.
    - Информация к какому источнику относится текущий Тревожный Монитор («хлебные крошки»).

    **Исправлено:**

    - Перезапись ранее созданных клипов при выгрузке клипов с одинаковым интервалом с разных камер.
    - Отсутствие списка подключенных VMS и DVR в Настольное Приложение при переключении в режим «Приоритет сети».
    - Небольшие дефекты и исправления для более стабильной работы Настольного Приложения.

!!! info "**3.11.1 (12.08.2022)**"

    **Исправлено:**

    - Скачивание старой версии Настольного Приложения при автообновлении.

!!! info "**3.11.0 (22.07.2022)**"

    **Добавлено:**

    - Менеджер выгрузки клипов (более подробно о функционале в разделе [«Клипы»](../video_clips/index.md)).
    - Выбор формата и места сохранения клипа.
    - Директория по умолчанию для сохранения клипов и настройка количества параллельных загрузок для сохранения клипов.

    **Исправлено:**

    - Падение Настольного Приложения при воспроизведении видеопотока со стереозвуком.

!!! info "**3.10.2 (26.05.2022)**"

    **Добавлено:**

    - Отображение IP-адреса у камер в правой боковой панели в списке устройств, добавленных в VMS и DVR.

    **Исправлено:**

    - Отстутствие обновления превью у камер в меню устройств и в боковом меню в Ограниченном режиме.
    - Отсутсвие загрузки превью из облака для RTSP-камер.
    - Небольшие дефекты и исправления для более стабильной работы Настольного Приложения.

!!! info "**3.10.1 (25.04.2022)**"

    **Добавлено:**

    - Возможность переключаться между режимами раскладки: редактирование и просмотр (подробнее о функционале в разделе [«Просмотр видео на раскладке»](../camera_view_layouts/index.md)).
    - Управление отдельными плеерами на раскладке: давать им команды перехода в live/архив, переключать между потоками и вкл/выкл режим ключевых кадров (подробнее о функционале в разделе [«Просмотр видео на раскладке»](../camera_view_layouts/index.md)).
    - Возможность переименовать камеру, находясь на экране воспроизведения видео с камеры.

    **Исправлено:**

    - Некорректная работа индикатора потока (LQ/HQ).
    - Ошибка воспроизведения ключевых кадров.

!!! info "**3.10.0 (11.04.2022)**"

    **Добавлено:**

    - Поддержка цифрового зуммирования в Настольном Приложении: увеличение частей кадра камеры и центрирование их при просмотре видео от камеры (для Обычного и Ограниченного режимов).
    - Поддержка управления PTZ в Ограниченном режиме для камер, поддерживающих данную функцию.
    - Сохранение скриншотов видео на экране воспроизведения камеры для Обычного и Ограниченного режимов.
    - Возможность просмотра списка дат, в которых есть архивное видео для Ограниченного режима.
    - Список всех поддерживаемых облаком и устройством типов событий и возможность фильтровать их.
    - Пользователю больше не требуется вводить данные авторизации после обновления Настольного Приложения.

    **Исправлено:**

    - Отсутствие загрузки превью событий на экране воспроизведения камеры в Ограниченном режиме.
    - Различные исправления и улучшения для более стабильной работы Настольного Приложения.
